唔係下列兩類人，而會考無五科合格，或者無一門手藝嘅都係垃圾

1. 屋企經濟環境極差，要好早出黎做野
2. 讀寫障礙 或者其他身體/精神上嘅毛病

老老實實，政府都用公帑供你讀左十幾年書，十幾年你連五科合格都拎唔到，都算，當你真係唔啱讀書，咁你去學廚，學美容，學剪髮，學電機，都係一門手藝，你連呢幾瓣 Practical 嘅野都學唔掂，書又讀唔黎，不如死左佢算啦。

寧欺白鬚公 莫欺少年窮
你條柒頭點知人地 可能未搵到啱自己發圍個範啫
留名等睇樓主幾時仆街

做成廿年人，一啲自己嘅長處都搵唔到？

唔出奇 有人思想早熟 有人遲熟
後來追上嘅大有人在

玻璃心

當年會考肥左英文
走去讀vtc工程
讀讀下degree都呃左個返黎
份工都唔差

有個fd0分走去讀商科
上年問佢好似搵緊10000蚊左右
仲要成日無錢ot

威啦

就算唔讀埋個Degree 應該都唔差，我知道有啲做IT 嘅，hd 都夠佢入行，之後就靠醒唔醒目。